% Krótki wstęp do pomiarów wielkości nieelektrycznych~i~sensorów pomiarowych
Pomiary wielkości nieelektrycznych są podstawą znacznej części zagadnień przemysłowych -- ze
względów przeprowadzania procesów kontrolnych oraz nadzorczych~w~tej dziedzinie. Obecne są
także~w~problematyce życia codziennego -- wykorzystywane~w~celach ochrony oraz zapewniania
bezpieczeństwa człowieka.

Pomiary wielkości nieelektycznych wykonuje się wykorzystując do tego przetworniki pomiarowe, często
nazywane także sensorami. Urządzenia te wykorzystywane, aby przetworzyć mierzoną wielkość na sygnał
wyjściowy, który będzie sygnałem elektrycznym -- najczęściej napięciem na wyjściu przetwornika,
lub parametrem obwodu elektrycznego, który zmienia się pod wpływem danej wielkości (rezystancja,
indukcyjność, pojemność).

Celem niniejszego rozdziału jest zapoznanie~z~wybranymi metodami pomiarów wielkości
nieelektrycznych, które zostały zaimplementowane~w~projektowanej aplikacji internetowej: sensory
temperatury, przemieszczenia oraz naprężeń. Przedstawione zostały zależności fizyczne~i~schematy
układów pomiarowych, które dotyczą omawianych czujników.

% Sensory temperatury - RTD + Thermocouple
\section{Sensory temperatury}\label{sect:theory-temperature}
W~aplikacji zaimplementowane zostały dwa stosowane typy przetworników temperaturowych:
\begin{itemize}
  \item [--] Termorezystory metalowe (RTD, ang. \textit{Resistance Temperature Detector}),
  \item [--] Termoogniwa, należące do grupy czujników termoelektrycznych.
\end{itemize}
Dla obu typów przetworników określa się charakterystyki statyczne, wyznaczane na podstawie zmian
parametrów obwodu, którym są one umieszczone oraz charakterystyki dynamiczne, określające zachowanie
się tych przetworników~w~przypadku gwałtownej zmiany temperatury otoczenia,~w~którym dany sensor się
znajduje.

\subsection{Termorezystory metalowe (RTD)}
\input{text/sensor-theory/rtd}

\FloatBarrier
\subsection{Termoogniwa}
\input{text/sensor-theory/thermocouple}

\subsection{Porównanie sensorów temperatury}
\input{text/sensor-theory/temperature-comparison}

\subsection{Charakterystyki dynamiczne sensorów temperatury}
\input{text/sensor-theory/dynamic-temperature.tex}

% Sensory przemieszczenia - LVDT
\section{Sensory przemieszczenia}\label{sect:theory-lvdt}
Sensory przemieszczenia wykorzystywane są do określania parametrów ruchu liniowego, bądź kątowego.
Pomiarom może podlegać całkowita wartość odległości lub wyłącznie przemieszczenie obiektu.
Wykonywanie pomiarów wymaga zdefiniowania punktu odniesienia, względem którego wykonuje się pomiar.
Pomiary można wykonywać różnymi metodami -- na podstawie zmiany parametrów obwodu elektrycznego,
korzystając ze zjawisk związanych~z~propagacją fal elektromagnetycznych lub na podstawie
ultradźwiękowych metod pomiarowych.

\subsection{LVDT - Transformatorowe czujniki przemieszczeń liniowych}
\input{text/sensor-theory/lvdt}

\FloatBarrier
% Sensory naprężenia - Strain gauge
\section{Sensory naprężenia}\label{sect:theory-strain} Czujniki tensometryczne
operują~w~oparciu~o~zjawisko zmiany rezystancji materiału,~z~którego sensor jest wykonany, pod
wpływem naprężeń mechanicznych. Zmiana rezystancji spowodowana jest odkształcaniem się elementu, do
którego przytwierdzony jest przetwornik tensometryczny. Podstawową funkcję przetwarzania tensometrów
opisuje równanie \cite{hoffman1989, milek2006}:

\begin{equation}
  \frac{dR}{R}=\varepsilon\cdot(1+2\nu)+\frac{d\varrho}{\varrho}
\end{equation}

\begin{eqparams}
  R & rezystancja początkowa tensometru, \\
  \varepsilon & wartość odkształcenia, definiowana jako $\varepsilon=\cfrac{dl}{l}$, \\
  \nu & współczynnik Poissona, \\
  \varrho & rezystywność materiału tensometru (rezystora)
\end{eqparams}

\subsection{Tensometry}
\input{text/sensor-theory/strain-gauge}