Do zaimplementowania aplikacji internetowej wykorzystane zostały biblioteka React oraz framework
Next.js. Oba wykorzystywane są do budowania interaktywnych interfejsów użytkownika. React jest
biblioteką deklaratywną -- oznacza to, że podczas pisania kodu źródłowego dla aplikacji opisuje się
warunki jakie dany element interfejsu powinien spełniać~w~przeciwieństwie do podejścia
imperatywnego, gdzie podaje się szczegółową listę kroków prowadzących do osiągnięcia założonego celu
\cite{react-main}. Next.js jest frameworkiem zbudowanym na podstawie React.
Zapewnia środowisko~z~funkcjami do tworzenia aplikacji: renderowanie hybrydowe -- opierające się na
wstępnym wygenerowaniu elementów aplikacji~i~następnie aktualizowanie ich~w~miarę potrzeb,
inteligentne łączenie kodu źródłowego~w~pakiety, wstępne ładowanie tras (które łączą różne elementy
aplikacji), wszystko to zapewnione jest bez uprzedniej, dodatkowej konfiguracji \cite{nextjs-main}.

Dodatkowo wykorzystane zostały biblioteki pomocnicze, które przyspieszały~i~znacznie
ułatwiały budowanie interfejsu użytkownika. Wykorzystana biblioteka Chakra UI daje dostęp do wielu
gotowych, wystylizowanych komponentów, które można,~w~miarę potrzeb dostosować, aby efekt końcowy
był jak najbliższy projektowi. Wykorzystane zostały także biblioteki React Latex oraz Recharts.
Pierwsza pozwala na renderowanie formuł matematycznych~w~aplikacji, używając do tego zapisu
znanego~z~pakietu LaTeX, druga natomiast służy do generowania wykresów, które pojawiają
się~w~aplikacji. Wszystkie wykorzystane biblioteki oraz frameworki należą do rodziny Open Source --
ich kod źródłowy jest dostępny publicznie, można go wykorzystywać~i~modyfikować~w~swoich
projektach, zgodnie~z~opublikowaną licencją \cite{snyk-licences, snyk-mit}.

Aplikacja została zaimplementowana wykorzystując do tego język TypeScript. Jest on nadzbiorem --
rozszerzeniem -- języka JavaScript. TypeScript umożliwia statyczne typowanie oraz programowanie
obiektowe, gdzie JavaScript jest językiem skryptowym. Wykorzystanie TypeScript~w~programowaniu
pozwala na unikanie błędów, które~w~późniejszym czasie mogłyby doprowadzić do nieplanowanego
zachowania tworzonej aplikacji. Aplikacje, napisane~w~TypeScript, są interpretowane oraz
kompilowane do JavaScript, aby można było je uruchomić przykładowo~w~przeglądarce
internetowej \cite{ts-main}.

Niniejszy rozdział ma na celu:
\begin{itemize}
  \item[--] przedstawienie jak zbudowane zostały główne elementy interfejsu użytkownika,
  \item[--] pokazanie jak odbywa się konfiguracja elementów aplikacji oraz zarządzanie stanem
        komponentów,
  \item[--] zaprezentowanie, że kod odpowiedzialny za generowanie danych oraz weryfikację ich
        jest zaimplementowany na podstawie teorii przetworników pomiarowych.
\end{itemize}

\section{Implementacja interfejsu użytkownika}\label{sect:ui}
\input{text/app/ui}

\section{Przekazywanie danych pomiędzy komponentami}\label{sect:context}
\input{text/app/context}

\section{Implementacja teorii sensorów pomiarowych}\label{sect:sensors-code}
\input{text/app/sensors-code}

\section{Implementacja pełnego laboratorium}\label{sect:laboratory}
\input{text/app/laboratory}