Obecna na całym świecie pandemia postawiła wykładowców oraz studentów przed dużym wyzwaniem -- jak
przeprowadzić zajęcia laboratoryjne~w~momencie, gdy edukacja odbywa się zdalnie i~student nie może
pojawić się na uczelni.

W tej sytuacji bardzo przydatne okazują się narzędzia pozwalające na symulowanie ćwiczeń, które
byłby wykonywane stacjonarnie~w~laboratorium na uczelni. Jednakże~z~uwagi na to, że
problem pojawił się niedawno, nie ma zbyt wielu dostępnych rozwiązań.

Celem pracy było zaprojektowanie oraz implementacja aplikacja internetowej, która posiada możliwość
wykonywania teoretycznej wersji ćwiczeń~z~laboratorium Przetworników Pomiarowych. W~aplikacji
dostępne są zadania dla każdego~z~sensorów, do wykonania przez studenta. Każdy~z~sensorów posiada
możliwość wybrania jego konfiguracji (materiał~z~jakiego jest on wykonany, etc.). Ćwiczenia
wyposażone są~w~generowane losowo (w pewnym zakresie, aby jak najlepiej odzwierciedlić zachowanie
konkretnego sensora) zestawy danych do obliczeń. Dodatkowo każde z nich posiada skrypty sprawdzające
czy obliczona~i~wpisana wartość (odpowiedź) jest poprawna. Po wykonaniu wszystkich zadań
udostępniana jest możliwość zobaczenia,~a~także zapisania na komputerze użytkownika, charakterystyki
dla danego sensora, która związana jest~z~wykonywanym ćwiczeniem.

Do implementacji wykorzystane zostały frameworki \textit{Next.js} oraz \textit{React}, pozwalające
na tworzenie interaktywnych interfejsów użytkownika. Dodatkowo wykorzystana została biblioteka
komponentów \textit{Chakra UI} oraz inne mniejsze biblioteki, które wspomagały tworzenie elementów
interfejsu użytkownika. Należą one do rodziny Open Source (ang. Otwarte Oprogramowanie) -- ich kod
źródłowy jest dostępny publicznie, można go wykorzystywać~i~modyfikować~w~swoich projektach,
zgodnie~z~opublikowaną licencją.
